# Що таке лілка?

![Лілка](https://docs.lilka.dev/uk/latest/_images/v2.jpg)

Взагалі про лілку в подробицях є в її [особистій документації](https://docs.lilka.dev/uk/latest/about/).

Але якщо сказати коротко: 
Це DIY консоль яку можна відносно легко зібрати з готових модулів, і дешево(в районі 500-600 гривень).
Її мета це навчання у світі embedded(я зрозумів автор ліби rustilka) для навчання з отриманням максимум можливостей.

Сам пристрій базується на мікроконтроллері [ESP32S3](https://www.espressif.com/en/products/socs/esp32-s3) що має хорошу потужність разом з другим LP ядром і бездротові протоколи Bluetooth і WiFi.


В основному прошивка пишеться на Arduino фреймворці й спеціальній однойменній бібліотеці, для всіх подробиць є вищезгадана офіційна документація.
